做好人，連真心朋友都冇

平時我同同學，普通朋友相處，都係做好人，例如:上堂抄note，幫手處理朋友嘅問題，做野唔怕蝕底，言行舉止都為人著想等等等等好多可能好細微但又係好事嚟。

如果我係旁人，有人咁對我，我一定珍而重之。
但事實佢地，又唔係咁，個個都有事鍾無艷，無事就搵你都傻。

點解。我已經攞個真心出嚟，處處對人好，但都識唔到個重視我，在乎我嘅真心朋友

唔通，做好人，唔係識真朋友嘅方法？

你份人平時好認真?

做朋友唔係視乎你好唔好人

做朋友係對等既。無話邊一方要付出多啲。當你打破左呢個平衡。其實你地已經比另一方扯住個鼻走

睇下對待咩，學業好認真。我都係個會講笑嘅人，所以好多時就算我認真，人地都當我講笑

我覺得做事對得住自己良心就得，不用介懷
壞心腸嗰啲咪遠離佢囉

咁視乎咩

自私一點，不過份？

年青既咪啱唔啱key
大個既咪有無利用價值
你係咪好人邊個得閒理

太遠離，我會連僅存嘅hibye fd都冇

有時真係吃力不討好

你一味對人好唔一定=fd到

咁點先會受人重視，在乎？

當你想得到另一方既信心而又當你真心朋友。試問你當佢地真心朋友既定義係邊？其實唔單止對人好就當人係真心朋友。好多時行為上已經表現晒出黎。利申:做過好多朋友樹隆

對人太好
會慢慢開始覺得你嘅付出係理所當然
唔好當自己係佢地阿四

天與地對白節錄：你唔覺得呢個城市唔接受好人咩？只係接受啲偽善既人，好人，佢地反而會驚

呢個真。同埋好多時都係人夾人。有啲朋友係注定講唔到心底說話

人既氣度在於你的行為態度
認真都比當人講笑真係要諗下點解會咁
再者你咁諗已經錯
渴求回報想要真心朋友
建議你都你做自私撚好過
做自己啦都係

係朋友圈中，我都經常做樹隆，但到我唔開心，發現身邊一個傾訴對象都冇。至於咩係真心朋友就係會係你唔開心，情緒低落嘅時候陪伴你。

注定hibyefd？

孤獨左十幾年喇，想搵個真心朋友，唔過份，唔自私呀

建議巴打，係朋友真係有需要先幫手，唔需要係又幫唔係又幫，唔需要為討朋友歡心而去獻殷勤，祝巴打早日結識到真正嘅好朋友

感謝

你咁講姐係人地願意同你傾訴反而你唔信任人地喎。我同你個情況好相似。因為總係覺得人地開解唔到自己。可能做慣開解人地既角色。有時唔開心起上黎都係睡醒教就算

係咁架啦班撚樣
有著數拎到盡，做好心幫佢唔該都無聲
唔埋堆直程當你無到，無利用價值更加當透明
自己d fd 就圍威喂，有好野收收埋埋剩係益自己友
然後互笠高帽，扮團結
見到都想嘔

同意。有時唔開心，又廢事搵人，一來怕人地當我酒肉朋友hea答，二來唔想比人一種成日[叫春]嘅感覺。咁我應該如何是好？

講真，識朋友唔洗多，話題唔洗多，最緊要投契，當你同個fd可以keep住投契到幾年，其實都叫做相當fd嫁喇。
同埋對fd依家野唔洗下下要自己付出，當你見到自己為呢條友係咁付出而佢唔知或者唔識回報既時侯其實根本唔洗再同佢扮fd落去。真係想同你做fd果d係會主動返做同你同樣既嘢。所以巴打應該識點分類喇

好中，正正就係佢地！

我做好人都係想比個好印象人，點知原來冇用

以我為例，岩讀ive，係班度即使大家先係對左兩零三個月時間，坐埋一齊，唔洗突登要開話題，大家自自然然會哼哼歌，跟住就一齊唱一齊笑，依d咪叫投契，依d先可以真係識到真朋友。並不是下下靠做好人

做好人唔一定有回報，過到自己良心就得。

但你個case 係咪你朋友唔知你唔開心？

我諗你同我係同一種人
你只能安慰自己朋友貴精不貴多
尤其出黎社會，做好人通常無咩好下場

佢地只會接受佢地眼中無威脅聽話既「好人」
辜勿論依個「好人」有冇真正幫過佢地

我諗，對待理段友情嘅心態都好重要

知呀，都好明顯下

我不求多，但正在尋覓緊哪個[精]

識過多啲新朋友啦

唔知點開口，好多都埋嘥堆

咪等人哄下你先借功課比人囉
你心理平衡d

你對人好既動機要搞清楚
每一個真心既朋友都係來自溝通為主
大家有互相尊重的平等基礎
幫忙只係印証大家友誼的經歷
如果你想做好人只係為左換取人地對你既讚美
或者注意 咁係唔work 咁係有機心
好人唔係等價交換 唔係好人就要換d 咩番黎

係度搵朋友囉，最多做你朋友

你覺得自己付出左
人地未必咁諗

做番自己啦 識朋友好講人夾人 無謂你夾硬就佢地或者佢地去就你 咁大家都辛苦 我響任何人面前都係做番自己 我覺得咁樣係最舒服 有時如果單方面付出太多 另一面會怕

我都有相同經歷 不過反正做咩角色都比人屌 算鬼數啦唉

如果刻意去討好所有人反而會無左自己
而如果人地對你印象只係個好人
其實交唔到心

付出太多只會比人利用
有幾多個真係會珍惜朋友

其實可能係你覺得自己做好多 但人地有時會覺得咁樣係應份係理所當然咁
我都試過永遠都只有我聽人講 無人聽我講
不過可以轉個角度諗下 佢都係當你係朋友先會同你講姐
同埋你未遇到個會肯聽你講既朋友姐 肯聽嘅人一個就夠㗎啦

黎！我做你朋友

不嬲做好人冇着數。
我一直都堅持自己既原則，做賤人！

唔係話賤到要利用人，但要識保護自己，
要分到邊啲係一生知己，邊啲只係過客。

我讀asso
hi bye friend 就遇左
不過hi bye friend都冇既人
果個人本身一定出左事

糖果與鞭子，單純好人都唔係好事

我以前都係咁 不過慢慢我都變得要適當咁自私
你真心對人 都總會有啲人睇得出 識珍惜同真心對返你 嗰啲人咪值得你繼續真心對佢 樓主係未遇到啫
而另外嗰啲淨係識搵你著數 對你冇心嘅 咁你都睬佢有味 以後hea9佢

咁仲大問題，姐係從來都當我水魚

在危難裡，問誰會記得跟我一起？

好似我有十粒糖，唔係人人都派粒比佢？！

我有好多hi bye fd，但真係hi bye，上堂一齊坐，落堂byebye個隻

真係約到出黎玩個啲都未必稱得上係真心朋友

我講多少少我做人處事交友哪態度喇。我本身份人比較負面。有人講過，我嘅負面，就係我冇朋友嘅原因。

對待酒肉朋友，新朋友。我都係戴住個笑哈哈臉具做人，所以佢地都會覺得我係個好正能量，好幽默風趣嘅人。但我對我熟少少嘅朋友，就會除低臉具。

我從來都冇係新朋友面前除低臉具，試問，負面悲觀嘅態度，又點能阻礙到做到真朋友呢？！

做好人
無能用既

係你開心嘅時候陪伴你，稱為酒肉朋友
係你傷心嘅時候陪伴你，稱為真心朋友
不論開心與否都陪伴你，稱之為好知己

你搵個同你一樣性格既朋友咪撚得

又話真心對人,又戴面具...

在座各位比我嘅意見，嘗試開解我，我都為此感到感恩

可能有少少矛盾，但對待新朋友/同學，或多或少都會隱藏自己某部份喇。但一熟左就唔再係

我同你有啲相似 有時都會諗得負面 成日諗埋一面
我嘅好朋友係由佢好似你所講嘅除低面具果陣 我先會乜都同佢講哂
不過經常負面 講講吓人地無心機聽都正常嘅 因為人地都唔知可以講咩安慰你

講到尾都係或然率問題
識多d fd咪大機會d有真心fd

我都覺得係，只可以怪黑仔

要學識對值得既人先對佢好

係咪紅巴
係既做個fd

呢個世界 做好人 只會比人蝦

好人，慢熟，舊時既朋友漸漸由陌生變交心，由利用變互信互助，用咗好耐時間，有時仲要唔怕蝕底咁主動搵人幫人關心人先會有而家咁既結果，你會唔會唔夠主動？即係人地問你叫你，你先會幫？

同埋從來無怨過點解對人好都無回報，因為真心願意對人好應該係不求回報，如果唔係只係一場交易/互相利用，當你覺得點解無回報時，證明你唔係真心對人好/想用幫助別人黎做籌碼換取某一啲野

不過我試過比女仔話過，我比較理性，對人好都係一視同仁無分彼此，對個個都好，睇落好似係優點，但其實女仔只係想對方對佢一個特別好，因為無女仔會鍾意一個大眾情人

同埋有無聽過，一個好人做幾多好事，做多一兩件好事人地都只會覺得理所當然，但做一件細小既壞事就會比人覺得「估唔到係啲咁既人」，扣哂分，

相反賤人做多一兩件壞事人地都只會覺得理所當然，但突然做一件好細小既好事，就會令人另眼相看，覺得佢都唔係咁差，加哂分，

最後講一句，做好人一定無好處，如果可以，勸你自私啲做個壞人會開心好多

咁你呢啲唔係叫好人，而係一直以來比心機儲緊既籌碼，最後發覺兌換唔到獎品

同你一樣

我覺得佢自己要搞清楚點解要對人好
究竟佢既好係出於私心定係其他野
又點解覺得佢會覺得佢冇朋友係因為佢好人
佢只係由頭到尾講自己做好人但冇朋友
但佢講唔到佢冇朋友係因為佢好人
亦即係話係咪你做咁多野 人地就要同你做朋友
係咪你自己一廂情願地暗示 朋友係應該根據自己既價值
我幫多人 所以就一定要多朋友呢 ?
咁即係下意識地佢自己都覺得 朋友關係 = 利害關係
所以佢先做好人？

其實朋友同追女仔一樣 明明自己有其他問題
就走去反問人地點解我咁好都俾人派卡
呢d 係似是而非既邏輯

我要學識得選擇

有時做好人真係冇咩好處 甜頭唔到你攞 苦頭就會係自己受
有時辛苦自己去幫人 比人當係傻仔咁睇
要佢地幫下手就鬼鍊聲 佢地要你幫佢手就唔理你得唔得閑
唔幫就話有冇搞錯 唔係咁都唔幫手
永世都係有事搵你 冇事就自己同另一班圍威喂

人大左就會發覺其實同其他人（同學 同事）唔洗咁多交流
因為一熟左就會好麻煩 又會多左好多唔係自己要做嘅野
自私下唔幫反而輕鬆自在

做個真正好人係不求回報，你對人好人對返你好諗法係正路但唔實際。
一係你做好人乜都唔求只求自己心安理得，一係只對對自己好嘅人好。

等我又放下負能量
成日覺得自己好有問題 性格唔夠人好 諗野太成熟 個人太獨立 所以冇乜真心朋友可以講心底話 人地又會覺得自己好撚奇怪好cool 傾唔到計 所以成日都會唔開心 好悲觀 好負面 覺得自己唔死都冇撚用

解答左你先，我對人好真係發自內心，真係冇話想點點點，冇話想比人歌頌，冇話想人點回報。

好人還好人，好人都有壞情緒嘅時候，當我情緒低落時，我搵唔到人傾訴。之後先發現原來我冇乜朋友。

我開始思考，思考點解我冇真朋友。究竟係我做錯/冇做到D乜，而令人遺忘我/令人唔鍾意我。我反思自己，從熟到生，我對佢地都懷著好意，對佢地好。

我都係唔想被遺忘啫，而如果佢地感恩就唔會唔記得我喇。唔通記得我理個咁卑微嘅願望，都好難做到？咁算唔算係有私心？？？？

如果你話我係，係有私心唔好扮偉大。咁偉人，都想 受欣慰 嘅人學識感恩。

而做好人，同冇朋友嘅關係，就在於好人永遠被忘卻，別人永遠都唔會察覺所做嘅好事，因為好多人，都視理d為 理所當然。

理個真，好人做十件好事都冇人知，但做一件壞事就被人無限量放大

但我又唔忍心見到同學，朋友考試炒。話曬都相識一場

我都係，好負面，放假冇人約個種乏味無趣嘅感覺真係想死

無錯做好人係會比人搵笨7，但都代表旁人都知你係個好人，先咁對你，起碼留得住氣節，個朵唔會臭，有d PK係鐘意搵人笨7，但大家有眼睇，個朵臭晒，做人做狗自己揀，對得住人對得住自己。

然後你又見到其他人好開心咁同人出緊街 就會頓時覺得自己做一直好人有咩用 人地根本唔珍惜唔care自己

你做好人係因為咩原因？
如果係為左換友誼既話其實停得
做返最舒服既自己氣場會唔同
自然吸引志同道合既人做你朋友

前提係你唔可以係一個陰陰濕濕，冇自己主見同信念嘅人

其實我認為好人真係唔係指好好先生，而係對大是大非又理念嘅人

利申：以前都會成日做好人，吃力不討好
依家好誠實咁做一個八婆，好幸福，有一班好八婆但係唔會離棄我嘅朋友

你當人係相識 人地當唔當你係？

佢地炒科關你咩事 事不關己己不勞心

幫朋友都要睇佢係唔係次次都係咁 你幫佢未必幫左佢 好心做壞事呀

有時人唔仆街過係唔會識死 你當佢係朋友先唔好幫佢 仲有分清楚朋友同同學之間嘅界線 做多唔會有人讚你

反而一開始做多左一唔做就比人係後面屌到你仆街

係朋友嘅無論咩事都會搵你傾下計 有麻煩野先搵你嘅心照啦 hea下佢地就算 唔好比咁多心力

留番時間比自己 做自己想做嘅野

自己唔對自己好 到頭苦了自己 做左本份就得 唔好做太多

施恩匆望報

利申：HD第一年就好似你咁 第二年輕鬆自在 「朋友都係中學就真心 大專成班淨係識搵人笨」

我都係
其實我唔係想做好人，只係唔想做壞人+唔識拒絕人
我好鐘意計劃好晒d野然後真係會跟住做晒
成日都係因為我有準備人地冇，我做晒d野其他人都未反應到
其實大家係朋友，我唔介意自己要做多d野，最後事情完成到就ok
但係其實身邊既人習慣左你既行為模式之後就會好老馮咁等你做野
之前我地去bbq, 我自己霸左爐佢地黎到開始準備，最後我自己一個透爐，其他人去行沙灘自拍
其實我都想去但我走左就冇人睇野
我唔介意要我透爐整野，但我好介意我自己做緊野個時其他人自己去玩唔預我

巴打清楚呢班係唔係真心好友 有時唔係話自己做多少少為人 人就會拎情
係朋友點哀都好 都唔會咩都唔做等你做哂 有時要學識放手 冇人做搞手唔好自己攞上身做
如果之後有活動冇預你 可以同呢班人88
因為在他們眼中你只是工具人 你再多付出都係放落大海
單方面付出唔可以話係朋友

理個社會，人講乜就信乜，所以好易臭朵

唔驚臭朵咩？

都唔明，交心又唔會死人嘅。係到要咁攻心

完全一樣。我明你唔求咩大回報，但求影相記得少左你，玩game記得少左你

我諗我明巴打點解蝕底都要做。一來其他人搞未必會邀請埋巴打。二來除左理班「朋友」就再冇其他朋友了。

真係同你一樣。講多少少，我之前中學幫個社長（平輩）搞好多野，到最後集郵post ig冇我名

臭就由佢臭
如果因為驚個朵臭，就去做自己唔係真係想做嘅事， 咁其實唔係做好人，由係迎合人

如果我對大是大非有理解
我堅持自己信嘅嘢去行事，個朵唔會臭得去邊

buy 你嘅人自然會buy你
認同你嘅人，你點迎合佢，都唔會有好結果
佢哋唔識欣賞，臭咪有得佢臭囉

驚依樣驚果樣，點生活啊

只係＊
唔認同＊

多錯字 sor

交心係無問題 前題係雙方都有付出 但我睇你似單方面付出

當你係後面聽到人地講你壞話嘅時候你就後悔莫及

都唔想提番自己有幾on9 比人出賣幾次先識醒

上面都有人講左毒蛇嘅故事 為人粉身碎骨值唔值得你自己先知

經過大專之後我唔會為新「朋友」做太多野

有時唔硬起心腸會比人蝦到上心口 自問都唔想 但為左自己都係要做

Btw 睇到有個「朋友」retake到我攞證書都retake緊 心都涼埋

如期去迎合人 不如活得似自己

有時唔鍾意你嘅理由你自己都諗唔到

道不同不相為謀 你有你嘅生活 我有我打機

人生為自己而活

係asso識條友同你差唔多
條友幫人係出於懶醒果種,
仲要多口(不時講人壞話),加串柒柒
得罪左班上d重要勢力
成班都杯葛條友

你想同人做真心朋友,人地未必想同你做
上到大專呢d,根本好難識到真心朋友
唔係背後講你壞話都算好
帶住面具過算啦

上面都哂撚氣
講撚到做好人係好神聖崇高
口吻似足個d 不斷拎人著數，叫你不求回報既撚樣
根本連教訓人都放錯重點

可能其實係，樣既問題

幫人幫到攰/唔開心就好收手。以前見過同學做爛好人，咩人都唔想得失，結果俾人當阿四點黎點去，到玩嗰陣就唔記得叫佢

所謂做唔做到朋友，係先睇岩唔岩傾，再睇肯唔肯幫手。冇人會第一下就留意呢個人真唔真心

同你好似
但都有幾個真心朋友

做好人，都要識得點去演繹好你好人的角色，一味傻勁幫人，只會被人利用，冇錯抄完你功課的人當然會多謝前多謝後，讚你叻仔，但佢地會覺得我讚左你，已經俾左你需要獎賞: 讚你叻仔，但你同佢地始終都冇擺脫過利益關係。真心朋友係冇利益關係掛鉤，大家拎過心岀來先做到。
利申:俾朋友派過帽

好，下個sem開始做自私仔

都啱，始終理個時勢，十個有九個都濫用你嘅好意

我又唔會講壞話嘅

[你的樣子] 不日上映

太容易被人利用，真心幫得多真係攰。但一唔幫，D人就開始唱你

原來好多巴打都好似

介紹樓主睇下厚黑學
唔洗老是做好人

我都係咁，我明白你果種傷心

我試過對個女仔好好，真係純fd個隻。有一日佢條仔冇喇喇打嚟叫我咪咁狗公 ，個時嬲到 。最後我block左條女，恨不得條女死

書定咩嚟？

好多同道中人

算係一個做人ge心法，好多書有講點樣實踐厚黑學

曾經都有過同你類似既感覺/疑問，搞到抑鬱，仲引發好多健康問題
最後發覺真係永遠要擺自己響第一位，唔需要對所有人都仆心仆命
而家心情好咪對人好，心情唔好咪自己摺埋唔睬人
記住一樣野：你因為D人而唔開心，但佢地永遠唔會知，就算知都唔會多謝你，亦都唔會少忽肉

其實我知
所以我已經斬左纜
有時唔係想對人好，只係接受唔到冇人做野

其實我個時只係想可以開始bbq
整整下就發現d人唔見左，然後淨低既人話去揾人，然後又唔見最後佢地所有人一齊返黎話個邊有日落好靚點點點
之前一齊去旅行晚晚都係我洗衫，有一晚我好攰問左一個男仔幾時沖涼幾次❨佢打緊機❩,比佢鬧我煩過佢老母
宜家諗返起都唔明點解要做到咁
但每次都重複同樣既錯誤

回報當bonus既話個人會開心啲，
同埋有好多人都一樣明知犯錯，至少天知地知你知我知自己既付出

我都懷疑自己有少少病

真係唯有當bonus。始終太多人攞著數，同當你水抱

好長，慢慢睇先

fd唔fd得黎，除左互相幫助之外，都要睇夾唔夾。

互助幫助到，大家可以係有事鍾無艷…唔一定做到fd。
但如果大家性情夾，就多數係夏迎春。

我同意樓上巴打既講法，喺你埋怨冇人聽你講心事之餘，你自己既態度係點先？

留名

真係生出黎人緣問題
我都自問係真心對人，對人可以好好
但平時都係冇人搵
接受現實吧

Same here

其實依樣好多時都要睇對方點睇。。。
我好肯定自身既影響係好少好少

對待咩嘅態度？

Same ，想盡辦法，都改不了

我都係咁，當我入左大學之後，有兩個朋友retake，之後好多時都搵我傾計，開解佢。點撚知入左大學之後掛住玩，完全唔搵我

當識小個朋友

最緊要自己開心舒服
做好人唔開心咪走囉
總有人賞識你

同意，有時人地講笑，我認真，佢地又會話我小氣。我講笑時，佢地認真，又會話我小氣。所以依家講笑嘅力氣都慳返。

當投資失利，連本金都蝕埋。蝕到入肉

總裡尋他千百度，哪人卻在？？？
所以我一直都尋緊，一直都等緊

Some 巴打
對自己好少少，自私少少
感覺會慢慢好

巴打幾大?
有時冇朋友都幾開心㗎 唔使勉強

又唔係咁諗，當初真係為左佢，無諗回報，但最傷心係兩個retake成功入到大家連我都唔理

如果巴打有咩唔開心可以搵我做下樹洞㗎

隨時PM 我有telegram , whatsapp都得

原來無pm

Telegram : sambarock

痴線
衫都幫人洗撚埋

我只係想大家都係普通朋友咁咋

其實係因為有男有女一齊開洗衣機環保d
咁好難男仔洗埋d bra
鬧煩過老母個個係仔黎

我都想，簡簡單單就夠喇

你係現實中都做開樹窿？可以講多D？

打完齋，就唔要和尚了。學眾巴打話齋，咪再理d唔珍惜你嘅人

18歲

18 仲好後生 知心嘅仲未搵到姐

你嘅故事係點嫁，可以分享下？

你自己覺得自己好人姐 人地未必覺得你好人
你覺得自己好鐘意幫人 人地覺得你偽善姐
唔好用自己套價值觀黎睇個世界

咁人地點諗，我控制唔到嘅。所以都係用「做好自己」嘅角度去幫人

翻矖工/學？

係啊。

其實做樹窿有時都幾好，可以了解人多啲，明白好多行為既原因。
當然有時會有啲累啦，但其實同人傾計係幾開心。

利申：感性巴

我D同學（定朋友我都唔知），都同我講話我係個好樹窿。諗深一層，我諗冇人會想同個樹窿做朋友吧？？？

我其實識好多唔同既朋友，而好好彩我都唔會俾佢地當工具咁。
佢地都係好好既人黎，所以有時聽下人呻都冇咩所謂

樓主巴打你可能冇我咁好彩，不過相信最後點都會遇到可以交心既人

而我冇可能成日mon住呢度
所以好難秒覆到

自己做到最好，等待對的人出現。

唔緊要，你地嘅回覆，已經令我改變左好多

再次感謝大家
最衰冇酒派

樹窿會等人自己同佢講，除非有人發現你呢棵樹原來有個窿可以比佢講野啦，如果唔係人地可能只係當你八掛，即係有棵識行識走既樹係咁搵個窿對住你

對自己好d
人都係賤 好人只會被消費

用感性做人無好結果

又唔係話最好嘅，都可以調整下心態
咁有時都唔係計較邊個付唔付出既，最緊要真誠面對自己

就憑你呢句
就知你無真心對你所謂既朋友
你只做想做所謂既好人喺所謂既朋友面前樹立所謂既好人形象去美化自己

人唔係白痴既
當我將所有心事講你知而你一件都唔提其實真係好難同你親近

朋友唔係在乎好唔好人
係在乎坦誠

巴打 做我朋友ok?

X2...

自己係算自私既人
但好慶幸自己有班真心朋友會同自己共患難
自己平時好小會同人wts/msg
但每次出事 有唔開心
打個電話始終會有班人即刻出黎陪我
就算幫唔到我解決個問題
都可以令我有地方呻下好過啲
當然
佢地有事
我都會第一時間仆出黎撐佢

樓主係中學個陣係點？
定係入左大學先咁？
入到大學
真係好難再搵到人會交個心出黎同你做朋友
我上面班fd都係我中同黎
人係雙向既
如果你真係交個心黎對人
而唔係只做啲自以爲朋友應該要做既事
始終會有人比回應你
加油

我同你都好似，成日做好人但係有真心朋友
不過成日覺得做好人係好難有女朋友，因為久而久之啲女會當你係一個工具(我係咁諗)

根本唔洗對人好
反而睇你個人魅力
言行舉止仆街都無問題
其實要比人感覺到同你一齊好有趣，
夾得埋溝通到，同你相處有得著等等
如果你毫無個入特色只係單純好人
根本冇人想同你交心

理個真，可能做得多樹窿，就好似做情報收集員，會久唔久被人話八卦

有時怕我嘅坦誠會煩親人地，
但我理個樹窿絕對保密

分享下你嘅狀況？

中學開始都冇「一個電話即出嚟嘅朋友」，依家上左u，聽人講仲難識個真心朋友

我有好多幾熟嘅女性朋友，但冇一個係我女朋友

性格夾得嚟都好重要，所有我都做緊一個幽默型嘅人

你連坦誠都做唔到
點要求人地真心？

其實講魅力係好空泛。
有冇魅力嘅人都一定可以有坦誠嘅朋友。
最緊要唔係睇點樣吸引人，而係點樣同人交流。
我會做樹窿，但我都會同朋友分享自己。
彼此連結先係重點

你當係我想保留些小嘅餘地。畢竟以前有太多人爆響口

你同我性格好似 自己真係唔介意拎個心去幫人 明明都知道係唔會有回報 可惜人地只當你傻仔

咁你有冇因此而後悔？

我諗我少分享自己，係因為怕被出賣

咁就同我做朋友啦

同巴打你幾似。
人地有咩要幫手既，識做既，幫到既都盡幫。
可惜，到頭來好似冇乜邊個可以做到真心朋友。人地覺得你幫係應份

人和人之間想要保持長久的關係，靠的是共性和吸引。而不是壓迫，捆綁， 奉承，和一味的付出以及道德式的自我感動。

絲打我同你情況一模一樣 我有2個男仔日日一齊食飯 但其中一個男仔我同佢係完全冇話題 我成日wts提佢翻學要帶啲乜 但係佢都從來冇主動搵我 搵親都有事相求 好頹

科斯又名科斯姆
卡關又名卡關達

但自己又唔忍心唔幫手，真係好人難做

我明，所以我都嘗試改緊。但人地唔珍惜你嘅好意就係事實

i know that feel，但又唔好意思攤牌，因為怕會冇左理個「朋友」

Vivi又名Vivi Tam

大家有冇試過真係因為相處問題而攤牌？
最後結局係點？